\chapter{Data Wawancara}

\section{Pertanyaan Pertama}
\par\hspace{0.5cm} Q = Apakah sudah ada sistem penilaian kinerja karyawan pada PT Pertamina Gas?
\par A = Belum, hanya ada sistem penilaian team CIP bukan perkaryawan. 

\section{Pertanyaan Kedua}
\par\hspace{0.6cm} Q = Apakah ada penilaian kinerja karyawan yang berfokus pada masing-masing karyawan?
\par A = Ada, tapi belum dalam bentuk sistem.

\section{Pertanyaan Ketiga}
\par\hspace{0.5cm} Q = Apakah perlu adanya sistem penilaian kinerja karyawan?
\par A = Sangat Perlu agar dapat melihat kinerja masing-masing karyawan .

\section{Pertanyaan Keempat}
 \hspace{0.6cm}Q = Bagaimana jalannya proses  penilaian kinerja karyawan?

A = Hrd memberikan data-data karyawan yang akan dinilai oleh juri, lalu juri memberikan nilai terhadap masing-masing kriteria penilaian.

\section{Pertanyaan Kelima}
\par\hspace{0.5cm} Q = Apa saja kriteria yang digunakan dalam penilaian kinerja karyawan?
\par A = Kriteria penilaian meliputi kreatifitas, kerjasama, tanggung jawab, kebersihan dan kerapian, Prestasi dalam team CIP, masa kerja.

\section{Pertanyaan Keenam}
 \hspace{0.6cm}Q = Bagaimana kepentingan masing-masing kriteria yang digunakan dalam penilaian kinerja karyawan, jika dalam range 1 sampai 5 berapakah itu ?
\par A = Untuk kepentingan kriteria kreatifitas(2), kerjasama(3), tanggung jawab(4), kebersihan dan kerapian(2), Prestasi dalam team CIP(5), masa kerja(3).

\section{Pertanyaan Ketujuh}
\par\hspace{0.5cm} Q = Siapa yang bertugas melakukan penilaian kepada karyawan?
\par A = Yang bertugas menilai karyawan adalah juri dari divisi CIP yang berada dalam departemen SDM.

\section{Pertanyaan Kedelapan}
\par\hspace{0.5cm} Q = Apa feedback yang diberikan kepada karyawan dengan nilai terbaik?
\par A = Karyawan dengan ranking tertinggi akan diberi reward berupa uang dengan jumlah 10 juta. 

\section{Pertanyaan Kesembilan}
\hspace{0.5cm} Q = Kapan penilaian kinerja karyawan di PT. Pertamina Gas dapat dilakukan?
\par A =  Penilaian dilakukan setelah penilaian team CIP selesai dilaksanakan.